\openleft%
\section{MC/48/06 Signal de Mailhe Biau}\label{sec:mc4806-signal-de-mailhe-biau}
\gpx{B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Trace du parcours \emph{MC/48/06} fourni
  par le CNSNMM}, label={fig:mc4806.cnsnmm}]{-w 7
  --backgroundpostprocess brightgrey
  B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806.cnsnmm}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central
\subparagraph{Sous massif} Aubrac
\paragraph{Adresse} Col de Bonnecombe, Les Hermaux 48340
\paragraph{Accompagnants} Aucun
\paragraph{Date} \horodatage{9}{3}{2021}{6}{36}
\FFRPcoteEffort{2}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{2}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1340m
\paragraph{Météorologie}~%
\subparagraph{Prévision} Belle journée ensoleilléee et ventée
(40km/h). %
\subparagraph{Vécue} Fin de nuit, température froide.%
\subparagraph{Température} \temperature{-2} %

\paragraph{Condition physique} Très bonne condition, couché la veille
à \heure{21}{15}, reposé et réveillé à \heure{4}{55}.%
\paragraph{Envie / Motivation} Réveillé tôt, grosse motivation à aller
voir le lever du soleil depuis le premier sommet à \heure{7}{9}.%

\paragraph{Alimentation initiale} 2 barres de céréales et fruits avec
$50cl$ d'eau.%
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $1.25l$ avec antésite
réglisse/menthe.%
\paragraph{Dénivelés prévus}~%
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1252m -- 1465m %
\subparagraph{Cumulé positif} 381m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 380m %

\paragraph{Distance prévue} 20.1km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Raisins secs, noix du Brésil, pâte de fruit
sportive artisanale (acheté lors de la préparation à \emph{MC/63/03}),
fromages (gouda cumin et tomme de brebis) et pain.%

\paragraph{Évolution météorologique} Stable pendant tout le parcours :
ensoleillée, froide et ventée.%

\paragraph{Faune rencontrée} Renard roux (\emph{Vulpes vulpes}).%

\paragraph{Flore rencontrée} Primevère (\emph{Primula vulgaris}).%

\paragraph{Points remarquables} Vues vers le Sud depuis Les Carteyroux
(1448m), vers le Nord-Ouest depuis le GR proche de la Sagne d'Alte
Teste (1400m) et panoramique depuis le plateau entre La montagne de
Cazalets (1463m) et le Signal de Mailhe Biau (1469m). Joli
refuge-buron des Rajas.%

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Quantité d'eau restante} $ \varnothing $
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{31}
\paragraph{Distance parcourue} 20.1km
\paragraph{Dénivelés réalisés}~
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1250m -- 1472m
\subparagraph{Cumulé positif} 508m (période d'échantillonnage de 30s)
\subparagraph{Cumulé négatif} 507m

\paragraph{Condition physique} Très bonne. %

\paragraph{Plaisir ressenti} Partir pour le lever du jour m'a
comblé. Solitude, silence et contemplation de la nature
s'éveillant. Le froid saisissant et le vent pinçant ont été de très
bons compagnons. Arriver à \heure{11}{52} de cette randonnée est très
plaisant, le reste de la journée peut être occupée à me reposer et me
déplacer vers mon point de départ prochain.%

\paragraph{Sujets à approfondir} Activisme et résistance durant la
seconde guerre mondiale dans les monts d'Aubrac.%

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le sentier sur la lueure du
  lever du jour, environ 1km après le départ},
label={fig:mc4806.lever.jour.1}, max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806-signal-de-mailhe-biau.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le point géodésique
  \emph{4819204-A} sur le lever du soleil à \heure{7}{20}},
label={fig:mc4806.lever.jour.2}, max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806-signal-de-mailhe-biau.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis la petite mare gelée en
  montant aux Carteyroux (1360m) vers l'Ouest à \heure{7}{35}},
label={fig:mc4806.mare.gelee}, max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806-signal-de-mailhe-biau.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis la clôture Sud-Est sous Les
  Carteyroux (1415m) sur le lever du soleil à \heure{7}{57}},
label={fig:mc4806.carteyroux}, max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806-signal-de-mailhe-biau.4.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le GR au Sud-Est de la
  Sagne d'Alte Teste (1400m)}, label={fig:mc4806.sagne.alte.teste},
max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806-signal-de-mailhe-biau.5.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique depuis le Signal de
  Mailhe Biau (1469m) vers l'Est-Nord-Est},
label={fig:mc4806.signal.mailhe.biau}, max width=\textwidth, max
height=.5\textheight]{B/mc4806-signal-de-mailhe-biau/mc4806-signal-de-mailhe-biau.6.jpg}
